中國晶片發展落後原因（2）

上個post：

業界討論區

都冇design既人

而家好難一個人做design架啦
好多野都有齊reference library,
係點optimize粒chip先重要je

點解中國會先進呢?
全世界有幾多國家做，又有幾多做得好？點解中國一定得？

其實都係美日韓台荷掌控哂9成以上既核心技術

個個國家都想超英趕美 XDD

美日韓台荷法意德以
以色列都有份的

聯發科衝出黎賣俾贏國
咁宜家中興咪唔駛罰錢又繼續冇事賣基站？
利申：唔識分台積電/聯發科/高通/intel既晶片上分別

MTK 係家用網路同低端電話入門，Intel / Broadcom 係商用路由器入門必定要的Lan Card 晶片（你試下用蟹仔玩24*7 囉，斷到仆街），台積電係代工，幫所有IC 設計室造成品。高通係3G 專利壟斷同4G 基帶開發者，MTK 同 Intel 都有基帶晶片

唔係做工程 有咩方法移民台灣

記得回歸果時，
人人話攪高資產增值，
仲做電子呢D垃圾？
hi tech hi野low tech撈野。
呢個19政府咁樣攪法，
科技野便死晒……
但董建華見到李澤佳話攪數碼港，
高科技掛帥，
便比塊地佢攪數碼港，
而家攪到唔湯唔水，
政府又想比錢數碼港攪電競!

之前有師兄提到水的問題，
新加坡都有海水化淡，
但香港？
比班保皇黨封殺晒，
政府又唔想做……

以前成日講亞洲4小龍，
香港台灣新加坡南韓，
台灣和南韓，真係有前進，
新加坡就步伐慢少少但都向前，
但香港，被中共和賣港賊拉下來了，
硬要深圳贏香港先得，
幾可悲。